[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(8^{ frac{1}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 3 ), (a_2 5 )일 때, (a_4 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( log 10^3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( tan frac{5 pi}{4} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "반지름의 길이가 3, 중심각의 크기가 ( frac{2}{3} pi )인 부채꼴의 호의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "( frac{4}{3} pi )",
        "choice3": "( frac{5}{3} pi )",
        "choice4": "(2 pi )",
        "choice5": "( frac{7}{3} pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 ( f(x) 2 cos left( x + frac{ pi}{2} right) + 3 ) 의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(f(0) + lim_{{x to 1^+}} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "정의역이 ( { x mid 1 leq x leq 3 } ) 인 함수 ( f(x) 5^{x 2} + 3 ) 의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( sum_{n 1}^{10} (a_n 2b_n) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(0 leq x leq pi )일 때, 방정식 (2 sin x 1 0 )의 모든 해의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( pi )",
        "choice3": "( frac{3 pi}{2} )",
        "choice4": "( 2 pi )",
        "choice5": "( frac{5 pi}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 직선 ( y 2x + n^2 + 1 )의 ( x ) 절편을 ( x_n )이라 할 때, ( sum_{n 1}^8 x_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "104",
        "choice2": "105",
        "choice3": "106",
        "choice4": "107",
        "choice5": "108",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "선분 BC의 길이가 5이고, ( angle BAC frac{ pi}{6} )인 삼각형 ABC의 외접원의 반지름의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 3 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} a_n + 3 & (n이 홀수인 경우) 2a_n & (n이 짝수인 경우) end{cases} ] 를 만족시킨다. (a_6 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "27",
        "choice2": "30",
        "choice3": "33",
        "choice4": "36",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(a_3a_7 + a_4a_6 ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "20",
        "choice3": "24",
        "choice4": "28",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_n binom{n+1}{2} )를 만족시킬 때, ( sum_{n 1}^{9} frac{1}{a_n} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7/5",
        "choice2": "3/2",
        "choice3": "8/5",
        "choice4": "17/10",
        "choice5": "9/5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 함수 (y f(x), y g(x) )의 그래프와 선분 AD, 선분 BC로 둘러싸인 부분의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "(2 log_2 3 )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "(3 log_2 3 )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "2 이상의 자연수 (n )에 대하여 ( log_n4 times log_2 9 )의 값이 자연수가 되도록 하는 모든 (n )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "93",
        "choice2": "94",
        "choice3": "95",
        "choice4": "96",
        "choice5": "97",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 (f(m) ), (g(m) )이라 할 때, (f(2) + g(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "실수 ( k )에 대하여 지수함수 ( y a^x ) ( ( a > 0, a neq 1 ))의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( k )만큼 평행이동한 그래프가 나타내는 함수를 ( y f(x) )라 하자. 함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(2+x)f(2 x) 1 )이다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "길이가 (2 )인 선분 (AB )를 지름으로 하고 중심이 (O )인 반원이 있다. 호 (AB ) 위에 점 (P )를 ( cos( angle BAP) frac{4}{5} )가 되도록 잡는다. 부채꼴 (OBP )에 내접하는 원의 반지름의 길이가 (r_1 ), 호 (AP )를 이등분하는 점과 선분 (AP )의 중점을 지름의 양 끝점으로 하는 원의 반지름의 길이가 (r_2 )일 때, (r_1 cdot r_2 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{40} )",
        "choice2": "( frac{1}{10} )",
        "choice3": "( frac{1}{8} )",
        "choice4": "( frac{3}{20} )",
        "choice5": "( frac{7}{40} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( frac{a_{21}}{a_{1}} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( frac{17}{4} )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( frac{11}{4} )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{{x to 2}} (x^2 + 5) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "공비가 3인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 9 )일 때, (a_5 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 243
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "이차방정식 (x^2 24x + 10 0 )의 두 근 ( alpha, beta )에 대하여 세 수 ( alpha, k, beta )가 이 순서대로 등차수열을 이룬다. 상수 (k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "공비가 2인 등비수열 ( {a_n } )이 ( sum_{n 1}^5 a_n 310 )을 만족시킬 때, (a_7 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 640
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 넓이가 ( sqrt[n]{64} )인 정사각형의 한 변의 길이를 ( f(n) )이라 할 때, ( f(4) times f(12) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 3 ), ( overline{BC} 6 )인 직사각형 ( ABCD )에서 선분 ( BC )를 1 5로 내분하는 점을 ( E )라 하자. ( angle EAC theta ) 일 때, ( 50 sin theta cos theta )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "곡선 ( y log_3(5x 3) ) 위의 서로 다른 두 점 ( A ), ( B ) 가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 세 점 ( O ), ( A ), ( B ) 는 한 직선 위에 있다. (나) ( overline{OA} overline{OB} 1 2 ) 직선 ( AB ) 의 기울기가 ( frac{q}{p} ) 일 때, ( p + q ) 의 값을 구하시오. (단, ( O ) 는 원점이고, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 6인 원 (O_1 )이 있다. 원 (O_1 ) 위에 서로 다른 두 점 (A ), (B )를 (AB 6 sqrt{2} )가 되도록 잡고, 원 (O_1 )의 내부에 점 (C )를 삼각형 (ACB )가 정삼각형이 되도록 잡는다. 정삼각형 (ACB )의 외접원을 (O_2 )라 할 때, 원 (O_1 )과 원 (O_2 )의 공통부분의 넓이는 (p+q sqrt{3}+r pi )이다. (p+q+r )의 값을 구하시오. (단, (p ), (q ), (r )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 함수 ( f(x) x^2 + n )이다. 함수 ( y f(x) )의 그래프와 직선 ( y mx )가 만나도록 하는 자연수 ( m )의 최솟값을 ( a_n )이라 하자. ( a_n < a_{n+1} )을 만족시키는 33 이하의 모든 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 125
    }
]